수상한 삼형제를  위하여! 위하여! 위하여!  죽인다. 역시 맥주는 거품 맛이야. 사람도 맥주하고 같애. 적당히 거품이 있어야 제맛이지.
할말 있으면 빨리해.
 나 지금 입도 안뗐다. 넌 내가 우습게 보이냐?
그게 아니고, 작은형 오늘 중요한 약속있대. 바로 가야된대.
 중요한 약속 있으면 가야지. 가봐라.
형, 나도 사회생활하는 사람이야. 갑자기 모이라면 어떡해? 아무리 형이라도 미리 통보는 해줘야 스케쥴 조절할거 아냐.
그래. 난 사회생활 안해서 그런거 개코나 모른다. 스케쥴 조절해야 될 정도로 바쁜지 몰라뵈서 미안하다.
꼬지마. 그런말 아니잖아.
형들 왜그러냐? 애들처럼? 자, 서론은 그만 접고, 본론 들어가자고. 오랜만에 만나서 이게 뭐야?
그러니까 현찰이 넌 내가 발밑에 때다 이거 아냐. 니가 약속이 있었으면 첨부터 여차저차해서 빨리 가야한다 좋게 말하면 어디가 덧나냐? 우리 여기 온지 십분도 안됐어. 이제 겨우 맥주한잔 마셨다. 나 입도 뻥긋 안했고. 거기다가 찬물 끼얹어야겠냐? 그래도 내가 형이야.
나 진짜 오늘 너네랑 기분좋게 한잔 할라 그랬어. 그동안 형노릇도 못하고, 이제 집에 다시 들와서 살게 돼서 형으로서 이것저것 할말도 있고 해서 보자고 한거다. 그게 그렇게 잘못된거냐?
누가 잘못됐대? 괜한 자격지심으로 사람 잡지마. 쓸데없이.
쓸데없이? 자격지심? 이젠 별소릴 다하는구나. 야, 김건강. 이러구 사는구나? 뭐 떼버려라. 
 자작하는게 어딨어? 동생들 놔두고.
 나 진짜 니들한테 섭섭하다. 
 큰형, 기분풀고 좋게 얘기하자.
니들 나 우습게 아는거 당연해. 아부지 맨날 델꼬온자식 취급이나 하고, 사람취급도 안하고 집안에서 왕따시키는데 니들눈에 내가 형으로 보이기나 하겠냐? 그래도 나, 솔직히 앞으로 잘하겠다, 부모님한테도 잘하고, 니들한테도 잘하겠다, 그런소리 할라고 보자 그랬어. 한방만 터지면 빚진거 다 갚고,
 한방 얘기는 빼고 해.
아 진짜, 얘 왜 이러냐?
작은형. 큰형 말하잖아.
그러니까 요점이 뭐냐고.
지금 요점 말할려고 하잖아!
그럼 말하든가. 이제 좀 현실감 있는 얘기좀 해. 나이 마흔이 다돼갖고 툭하면 한방 어쩌고. 그말할때마다 아부지도 열받는데 뭐하러 자꾸 해? 
 이자식이?
작은형.  괜찮아? 안 다쳤어?
자식이 말야. 꼭 매를 벌어요. 너 돈만 있으면 다냐? 니가 있으면 얼마나 있어? 그까짓거 하룻밤이면 다 날라가.
 형은 내돈이 우스운지 몰라도 나한텐 피같은 돈이야.
그래서, 돈은 피보다 진하다 이러구 써붙여놨냐? 짠돌이.
내돈은 형처럼 한방에 번돈 아니야. 함부로 말하지마. 피땀흘려 한푼두푼 모은 돈이라고. 형이 모범적으로 제대로 살다가 이렇게 됐으면 나도 이런말 안해. 형 그동안 어떻게 살았어?
별짓을 다해요. 니가 경찰이냐? 나 살아온거 취조까지 하게? 허, 그래, 나 제대로 못살았다. 어쩔래? 형답지 못하면 내가 동생하면 되겠네. 형, 죄송해요. 됐냐?
 그만들해. 유치하게 무슨 짓이야? 챙피해 죽겠네. 큰형, 그만하고 앉자. 응? 작은형.
 앉을거 없어 임마. 너 가 임마.
 가라고 안해도 가.
니가 그래서 안되는거야. 니가 언제까지 잘나갈줄 아냐? 돈이란 있다가도 없고, 없다가도 있고, 돌고 도는게 돈이야. 사람일 모르는거다?
 큰형 .
 야, 진짜 나하고 맞짱한번 뜰래?
 쟤 말하는거 들었지? 야랜다. 이게 바로 하극상이라는거다.
계속 그런식으로 깐죽거려봐. 그래봤자 못나보여. 못난 자격지심으로밖에 안보인다고.
저게 끝까지?
